轉載：其實六四鎮壓已經在香港發生了

由一位台灣網友轉載：

8/11夜在網路上看到香港哀嚎遍野、四處濺血的視頻，原本在趕一篇稿子卻難過又憤怒地無法再工作。我突然意識到一件事：我們先前在焦慮討論關於「解放軍會不會（或何時可能）入港鎮壓」的問題，其實問錯了。

血腥鎮壓已經發生。只是大家誤以為要像六四那樣的坦克開來才叫鎮壓，以至於就連國際社會至今仍未能展開大規模的救援動員 – —「因為武裝鎮壓尚未發生」。

不，武裝鎮壓已經發生，而且天天發生，到處發生，化整為零、出乎意外、不受約束、街頭巷尾地發生。這一切在新聞裡看起來只是「局部衝突」，而沒有「大規模鎮壓」（你打開台灣電視即使有報的新聞台頂多也就是這個感覺不是嗎）。

想想新疆吧，為什麼國際社會還對三十年前的六四事件仍會予以譴責，但相較對於中共在新疆此刻種種令人髮指的暴行，卻沒有更積極的國際制裁介入？

或許中共現在知道，鎮壓不再靠坦克大砲長驅直入、定點掃射全面清理，最好是「無所不在的鎮壓」，然後是由此滋生的「本能恐懼的自體鎮壓」。

香港近來的一切，就是在證明：武裝鎮壓已經發生了。那是一種國家機器主導的恐怖主義，由警察（而且是搞不清楚到底是香港還是來自中國）和黑社會（而且都是以愛港愛國為名）聯手執行。

無能也無恥的行政官僚，其實已經在這一波鎮壓中徹底退位了。根本也不用戒嚴，無須任何治理，無政府式的混亂散打，才是國家恐怖主義的最高指導原則。

如此新型態的武裝鎮壓效果有三：

其一，瓦解乃至摧毀港人反抗的意志，因為那是一種最深沉、不知如何是好的感覺（「都已經這樣了我們到底還能怎麼辦？」），是的它就是要讓大家絕望。畢竟這個政權完全不怕人民對它失望絕望，它要的只是讓所有人閉嘴回家。

再者，徹底分化港人團結的認同，因為那是一種最恐懼、不知誰是敵人的焦慮。你再也分不清誰是港警誰是解放軍佯裝誰又是黑社會暴徒。甚至，他們開始假扮示威者，製造事端挑動內亂，讓鄰里街坊不安議論，公民分邊叫陣衝突。

最後，再也沒有一個地方令人覺得安全了，如今連地鐵站都可以成為殺戮戰場，催淚彈連老人院也不會放過。記者、社工、律師、學者、醫護等等，人皆可打。尤有甚者，對於女性，竟開始以性暴力姿態羞辱其身心。

香港的「六四」或許不會發生，因為它已然「發生」 – —以一種更有過之而無不及的國家恐怖主義暴力，每天每夜在香港「教訓」所有上街的人。即使如此，香港還用力而令人尊敬地撐著！

懇求國際人權組織能否更用力地串連介入。而身在台灣感同身受的我們，是否也可以一起想想，對於已然「殺戮戰地化」的重傷香港，大家能否更積極為他們做些什麼？

再結合返呢一兩日事件，我更相信呢篇文章寫嘅嘢所以更加要提醒自己精神上要堅持落去，唔好鬆懈，更要為香港嘅未來撐落去。it’s now or never.

真係已經發生緊
香港唔比用坦克車就用象膠子彈同布袋彈射9你
中眼少女係其中一個受害者
唔出得解放軍
就叫佢地著狗察制服cosplay
睇佢地無哂人性無差別打人就知
中共已經係香港背後密密做緊野

多謝。

一諗起之後會有啲仲恐怖嘅事發生、香港會人人自危唔敢出街唔敢出去抗爭我就好怕，好怕冇人繼續撐落去。

推

721 811

要求美國撤銷妨礙反送中示威的中國留學生之學生簽證，並進一步收緊中國留學簽證

push

共匪冇可能自願改革，只有格硬將佢搓圓㩒扁，共匪宜家對內又豬瘟又蟲災，國內嘅豬同埋生果賣出嘅市價已經貴咗好多倍，對外香港事態已經通曬天又同美國打緊貿易戰，相信宜家共匪正處於1989年六四以後30年嚟最大嘅一次內憂外患，香港係有機會贏

全球民主化其實係歷史發展嘅必然，將來係一定會發生，前題係必須大家都要去為民主自由而努力，正如呢幾百年嘅人一樣，冇佢地嘅努力都唔會令民主得以喺世界擴散，人類歷史發展規律一直引導緊我地，我地要跟住呢個規律，各安其位，做好自己抗爭要做嘅工作，順住呢個歷史規律去走，最終我地一定會為香港帶嚟真正嘅民主自由

823 呢一日當中嘅人鏈係全日重點，因為咁啱適逢波羅的海三國人鏈運動30週年（當年亦都係8月23日），如果事成可以引發極大國際輿論支持香港，當年就係因為呢條人鏈而令到三國打響蘇共倒台嘅聖鐘！

823 人鏈文宣圖

824 機場文宣圖

要大肆宣傳set 一個deadline.
講明若果deadline前政府都唔回應五大訴求, 會行動升級 後果自負

用意: 先小人後君子
1)迫使政府回應
2)市民有心理準備當日會有行動
3)令市民知道當天有行動係源於政府唔回應
(令佢地明白若果政府肯回應就唔會有行動阻礙到佢番工, 出街)

1) 五大訴求
一、徹底撤回修例
二、收回暴動定義
三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪
四、徹底追究警隊濫權情況, 解散、追究及重組警隊
五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

[下一步棋] 救香港 Set Deadline 行動升級 (幫推)

香港電影欠香港人一場革命